大律師公會：衝公廣上訴案經適當程序審理，外界別作沒根據評論

香港大律師公會及香港律師會就近日國際及香港媒體，發表就有關上訴庭處理涉及非法集結罪行的刑期覆核申請的言論，以及及部份媒體表達的社評及其他言論表達極度關注。

香港大律師公會及香港律師會指出，法庭判決是依據法律應訴訟某方的申請而作出，又指出未有任何跡象顯示近日引起各方評論的幾宗上訴判決，是建基於法理及法律以外因素。不論何別人士對刑期看法如何，有關被告就其干犯罪行是經適當法律程序審理而獲定罪及判刑，涉

香港大律師公會及香港律師會就近日國際及香港媒體，發表就有關上訴庭處理涉及非法集結罪行的刑期覆核申請的言論，以及及部份媒體表達的社評及其他言論表達極度關注。
香港大律師公會及香港律師會指出，法庭判決是依據法律應訴訟某方的申請而作出，又指出未有任何跡象顯示近日引起各方評論的幾宗上訴判決，是建基於法理及法律以外因素。不論何別人士對刑期看法如何，有關被告就其干犯罪行是經適當法律程序審理而獲定罪及判刑，涉案人士亦獲得適當的法律代表。
香港大律師公會及香港律師會強調在一個文明社會，對個別案件提出的議題表達公開及理性的評論是應該獲得支持。但是對法庭判決作出沒有根據的抨擊，甚至表達該判決是受香港以外政治考慮影響而作出，有關言論不但不合理，亦有損香港司法及香港社會整體利益。

---

大律師公會

聽黨指揮能打勝仗

大律師公會俾人收編左？
記得928個排仲識講人話

係人都睇得出政治報復

成段都遊花園！自説自話！

你覺得係政治報復係因為刑期重左？刑罰重左就ㄧ定係政治報復？？

覆核既動機, 判詞講既野都明顯係有政治立場
好多案件 包括7警 何君堯法庭自拍等等
律政司或法官都放寬佢地, 包括後者唔檢控(連警告下都無)
7警就同一個法官講既判詞雙重標準

起下大律師公會執委低

可能有趣發現